Wireless Charging 一問

Primary coil setup 左個 alternating 嘅磁場，切割到 B-field 嘅 secondary coil 就 induce 到 current
咁如果有啲磁場入唔到 secondary coil，咁啲 energy 係咪會繼續儲係 B-field 度？唔會 loss to the surrounding？

除非有其他 conductor 唔小心切割到 B-field -> induce 左 current 先會有 energy loss

有無 magsafe expert 教路

同埋如果無 secondary coil，咁啲 ac current 入去個 primary coil (inductive load) 會係幾多 amp？

你入ac 整磁場本身就用緊能量啦
draw amp 咪V=IR

咁如果無 load (無 secondary coil)，咁 Primary current 咪無時無刻都 = 1 / R + (ZL + Zc) ？

之前整個 inductive coupling 嘅 circuit，primary side 用嘅 Cap + Ind 嘅 impedance 都唔夠 1 ohm，條 wire 嘅 R 都係好低

其真而家d wireless charging 最大既loss 係current 流過線圈resistance 既loss

如果有2nd 但open circuit
你當類似 火牛咁計 no load condition
current drawn 拎左去 hysteresis, eddy current, copper loss 咁上下
咁個A數就唔會話好大
但係直程冇2nd 就會好似整磁鐵咁
如果你係討論Qi charge 我就唔識
因為有晶片 detect + 控制個input&output

去學術台問 呢區end user 多
最多答你買咩揀咩

Final year project?

又中又英好難睇
可以全英打一次？

你個名

中學19 project後就揀左個咁嘅名

有coil 就有inductance loss 架啦，除非識disconnect 埋primary coil supply 咁就唔會有loss

想問電磁爐叉電得唔得

same principle 但你要計番轉出黎既岩唔岩secondary side 用

detect 唔到唔會過電起磁
無線叉電一樣有control circuit